台科大擬整併華夏科大 教團點不應有「美麗錯誤幻想」
2023-03-06
https://udn.com/news/story/6885/7011997
台灣科技大學與華夏科技大學重啟整併校協商，預計最快四月底將整併計畫呈報教育部審查，有望成為大學「公私併」首例。全國私校工會理事長尤榮輝表示，現行法令尚未容許「公私併」，台科大與華夏科大勇於嘗試突破法令限制，他樂觀其成，但前提是必須充分保障華夏科大師生權益，因此華夏科大必須與教職員生充分說明，教職員及學生也不應對整併案有「美麗錯誤的幻想」。 尤榮輝表示，少子化後，高教供需失衡問題日益嚴重，大學數量明顯過多，私校目前可積極思考與其他私校合併，或者改辦高中以下學校或改辦其他公益事業，但現行法令尚未容許「公私併」，今傳台科大擬「整併」華夏科大，肯定二校勇於嘗試突破法令限制，期待「整併」順利並成為公私併典範，但前提是必須先充分保障華夏科大師生權益。 尤榮輝表示，依現行法令，私立學校必須依私校法完成退場程序，包括停辦、解散及清算後，再依私校法第74條將賸餘財產捐贈。華夏科大教職員必須先充分理解並同意，華夏科大若與台科大「整併」，教職員必須先離退或被資遣，之後才由台科大決定是否以約聘方式僱用，且保險身分轉為勞保，退休身分轉為勞退，轉換過程將損失退休權益。 尤榮輝也提到，台科大是否有足夠人事經費能接納華夏教職員亦不無疑問，恐怕有些人必須接受優離或優退方案。另外，華夏科大學生也要理解，二校整併並不會讓華夏學生轉換成台科大學生，將來畢業也不會拿到台科大畢業證書，校友也要能接受母校從此消失。 尤榮輝表示，期待華夏科大能與教職員生充分說明，而教職員及學生也不應對整併案有美麗錯誤的幻想。 尤榮輝說，台科大「整併」華夏科大，有助於減少大學數量並整合高教資源，有利高教發展，且華夏科大利用經費尚有餘裕時讓學校退場，也是負責任的作法，期待政府能修法能讓公保及勞保年資銜接，私校退撫制度也能與勞退制度相互轉換，才能保障私校教職員權益，並有利產業及學界、私校及公校人才流動。 【文教熱話題】 ▪ 整理包／112年國中教育會考 5科完整試題與解答 ▪ 112會考錯幾題能拿A++？ 心測中心公告五科「容錯題數」 ▪ 會考英語首題與參考題「一模一樣」！ 心測中心宣布送分 ▪ 考生注意！112年學測成績轉換分科測驗級分查詢看這裡 ▪ 會考英文／考生評「歷年最簡單」 題組融合性別議題 ▪ 會考自然／題組跨科融合「中偏易」 素養題考觀念不死記 ▪ 疫後學貸補助54.6萬人受益 資格、請領方式一次看 ▪ 專題／學習歷程，別鬧了！首屆108課綱生心路大公開 台科大 高教 大學生